台北人偏愛3房住宅 香港人)房最熱賣

天龍國人出手就是大器，根據房仲業者統計實價登錄資訊，台北市民眾買房仍偏好3房產品，其中，若買公寓者，有65%選擇3房格局；買電梯住宅者，則有37%。若以2房與3房格局價差來做比較，電梯大樓多1房，總價約多700~800萬元；公寓多1房，總價則約多出300~400萬元。

永慶房屋統計實價揭露，觀察北市近2年住宅房型交易情況，3房是住宅交易的主流，今年電梯住宅類，3房就佔37%；公寓部份，3房交易比重，則高達65%。永慶房屋業管部資深經理謝志傑分析，3房住宅，仍是多數民眾最基本的居住需求，所以在預算核可的情況下，民眾多仍以3房產品為首選，「而公寓屋齡普遍超過30年，初期規劃多以3房為主流，自然交易量也多集中於3房。」

而3房需求雖仍稱霸天龍國住居市場，但2房產品勢力，也在悄悄崛起。據統計數字，2017年電梯住宅2房產品交易比例為21%、今年則攀升至24%，而公寓產品因2房格局較少，因此交易比例並無變化。謝志傑說：「台北市平均每戶人口數持續下降，從2007年Q4每戶2.79人，至今年最新Q2降為每戶2.54人，高齡化以及少子化現象影響，加上購屋總價相對較低，2房產品漸受到青睞。」

就2房與3房產品總價帶來看，北市市中心電梯住宅3房總價，約為2797萬元，相較市中心2房產品平均總價2090萬元，約高出707萬元，若就市郊區2房與3房總價價差來看，則約差839元。另外觀察公寓產品，市中心3房總價約1671萬元，與2房價差約303萬元；市郊區2房與3房價差則約389萬元。

意即在北市想買多1房，電梯大樓至少得多付700~800萬元、公寓則需多付300~400萬元。

上面全是台幣, 市中心3房唔駛HKD7M 唔錯

人地既三房大過香港既四房啦

其實台北樓價都唔平，計番工資